成日見到有人用依張圖去批評考試制度

但係老實講，張圖係有啲偷換概念既

公開試，無錯，只係用一個準則去評考生高低

但唔好意思，唔係佢有漏洞，而係佢專登set黎揀依批人入U

就係英文掂，數理(/轉數)掂，同埋記憶力好

數下現今香港，最搵錢 同最穩定職業

全部都要記憶力好，英文好，金融就可能加埋對數字敏感

基本上你係依類人，你玩dse唔會差，，相反，你考dse都差，證明你無潛質去讀依啲科

到你話 音樂 畫畫 運動有料既， 其實有相熟巴打就知各大 運動 音樂科同藝術/設計/media係好睇重interview加protfolio加比賽成績既

你真係有料唔會俾人埋葬

相反你入唔到就係你能力差
加你so called擁有既其他才能未夠班

認同

屌你老豆

其實有科揀已經唔係個張圖咁

屌你老母邊個屌我老豆既出黎解釋下

個考試制度係挑選智力合格嘅人入u
連公開試都考唔掂嗰堆asshole仔根本無足夠智力入u

㩒咗負皮，笑而不語
扮專業

我覺得教育係應該多元化d，而唔係完全取代
測試學生既綜合能力指數
記憶力
體力
智力
領導能力
執行力
諸如此類缺一不可

單單一個考試，真係似培訓公務員多過多元智能

照你咁講 如果大自然之中只有爬樹搵到食 咁條魚就係蠢?

駁唔到

香港地最搵到錢果堆都係呃呃哄哄果堆

垃圾反駁，張圖咪就係講緊
每個人都有自己長處，但係因為準則就係得一套
所以就算本身有長處都一樣會被埋沒
唔係你所講嘅如果有料一樣發到圍

香港最搵食係靠把口，際遇

前段唔否認係事實
後段就唔認同 香港本身有強制教育 前十幾年都要係個教育制度上 等同要每個人都係以讀書升學爲主 要有其它發展都要等到浪費咗十幾年先得 尤其係華人社會又認為讀唔成書

咁講嘅話我覺得幅圖講嘅唔係公開試，而係個社會評價嘅方法，讀到書先叫叻先叫成功

但係而家成功嘅定義都變咗有冇錢，唔係讀唔讀到書

戇鳩
唔同物種嘅特性基本上已有明確分野
用爬樹黎判定當然係不公

但學生嘅能力會有確實標準一早注定嘅答案？
我想講 正常人係呢個考試制度下 你肯放時間就會過到
入大學唔係要佢地係天之驕子 人中之龍
而只須要佢地願意付出 做個稱職學生
天資好嘅只係個效率更大 天資一般 就放更加多時間 將勤補拙

絕對唔會係有人能力上天生注定讀唔成書

自覺讀唔到書嘅人 你地去問佢地 十個九個都答你「唔鐘意」讀
問下佢有冇努力過 一係答冇 一係就出少少力 唔見成效就頹廢 一係就左賴右賴 話係外在因素影響先咁

見到呢段野又自覺唔係讀書材料嘅人 醒下啦 撫心自問出左幾多力先係到嘈 係到怨天尤人啦

盲撚 你老母生對眼俾你係用黎睇野 唔係拎黎坐住

我咪講撚左真係有其他才能而又有料既一樣發到圍

定你認為啲phy揸條5* 大學讀sci gpa唔過4又做唔到research最後無研究院收 畢業要做m記--- 叫埋沒人才？

同意第一句，考試目的就係要分辨入大學既人，既然大學係讀書既場所，用讀書分高下絕對正確。

你講既既唔係考試制度，係講緊社會點評論成功

但評核係一定要，如果唔係教與學都好難，點樣可以test到以上既野。

唔同人有唔同既才能

不過可能佢既才能係適合做醫生，
我既才能同洗廁所係絕配咁解

以張圖去比喻考試制度，其實係犯0左個邏輯錯誤。
現時社會考試制度中既考生係同一種生物，你唔會叫隻豬去考試架嘛，而圖中既生物考生唔係同類，
所以根本唔可以將不同種類既生物放埋一齊比較。

另外我認為呢張圖完全冇討論價值。

完。
結束呢一個回會

其實真心問 精英制度之下唔係就係咁架咩 所謂既criteria就係簡所需精英俱備既條件 如果唔經過制度淘汰部份學生 達到個皆大歡喜100%大學率又如何 咁唔係會出現學位貶值問題咩

其實樓主講得幾岩 錯既唔係個考試制度
高分既科的的確確係需要數理英文能力
張圖令人不忿既基礎係建立於動物讀好個試先有好生活
咁姐係話社會結構既問題 令其他音樂 運動等等既能力都變得唔重要或者唔值錢(除非你係最top既0·01%咁你就可以做歌手/nba呢d entertainer)

本身大學既美術科音樂科你冇果個能力根本入唔到/唔想入 因為佢出路唔好冇保證
同埋呢d收分一般較低 所以"其他能力"一樣比曬機會你發揮
同埋考試分數反映既唔只能力仲有勤奮態度
你連最基本既要求都達唔到/明知遊戲玩法係咁都唔勤力讀 佢唔會想要你

一切都係供求 高分科根本唔需要其他能力勁既人 佢想要數理好溝通好勤力既人

識人中學已經唱到celion dion咁撚樣巨肺高音穩定 考到高分咪又係讀神科

truth

靠關係入都可以畀老屎忽撚嘅嗟

其實係因果循環，你讀得好，叻過其他人自然鍾意讀，讀得差，下下包尾，你會唔會唔會鍾意讀？

有d人天生讀得叻，溫一陣就好高分，你冇見過？點解你要刻意無視？

反而你咁睇，制度係咁，勝王敗寇，得就係winner，唔得就係loser，講咩都係廢話，咁反而直接正確

有啲道理
入u本身就係分邊啲人岩讀書 邊啲人唔岩
當考試本身係爬樹 入u係樹上蘋果
學生係動物 有啲學生天生就係馬嬲 讀書就係佢既才能 可以佢地入到u係佢地係讀書呢方面叻
其他學生可能係大象 馬 魚 佢地本身才能就唔係讀書方面 可能係音樂 運動 手工 其他野方面 佢地既才能就係要係大草原 海到發揮 唔需要比較
但依家啲大象 魚 馬唔想食草 唔想食魚 想食樹上蘋果 但自己天生才能又唔係爬樹到 就屌鳩樹點解生咁高 唔生係其他地方或者平地等人爭黎食
正如學生各有各叻 有學生讀書好 所以爬樹好 食到樹上蘋果 咁呢個係佢地才能 係佢地既叻
但其他學生嫌棄其他出路 唔想食魚食草 覺得樹上蘋果先係最好 就屌鳩其他人 屌鳩個制度
咁讀書叻係人地既才能 入到u係人地發展到自己既潛能
你讀書唔叻咪唔讀 去發展自己叻既野 而唔係屌鳩人地係書蟲 本身冇動物笑大象 魚唔識爬書 係大象 魚想食到樹上蘋果但又爬唔到 就屌鳩人唔比機會佢

幾種唔同生物根本上樹係物理上不可行
要對等比喻就係用樣用馬嬲，但各自有體格唔同
反觀考試同樣係人類，同樣係以智力維生嘅動物，用一個考智力嘅野去分等級完全係正常不過

我指loser係指讀書呢個環節，唔係講人生

E 個真，我見過離題既5**中作
份卷比三個人改，加埋appeal 4個
第一、三 都比八十幾分佢，結果有五星星
笫二、四 就屌佢離題， 比得五十幾左右

讀書其實都係用時間換成績，
當然唔同人花既時間換黎既成果唔會係正比，
考試依d唔公平就一定嫁啦，
要比較公平除非淨考iq果d

樓主get錯左。

幅圖既意思係，我地用考試去定義成功

考得好=叻，考得差=垃圾，
但其實考試成績唔係成功既唯一標準。
猴子手竹

兒家既考試好難稱得上係考智力，
先排除起跑線等等優勢既野，
兒家d 考試真係最少7成係努力，
2成係運氣，智力最多都係1成

又打錯

完全認同

上_登勿認真

睇一張圖都咁表面，望下下面巴打d回覆吧啦

第一 個考試制度根本唔完善 比如你話社會要英文數理好既人 咁夠要身體好先捱得驢仔啦 但公開試唔見會考埋你體育
但好多人當左考得唔好=廢 咁就有問題

第二 當我哋全部參加緊一個運動會，跑步鬥快本身無問題，問題係有乜理由我哋全部被強制參加跑步（中英數通識）

正皮負皮數將會趨近28

點睇英文5**但中文1/ 2左所以入唔到u個啲人？

教育既意義大部份
都係幫個社會filter 班叻人出黎
等企業搵到人才

其實 每個國家都係教育制度上有問題
只係香港人好撚攻利既本性令到班學生咁

講白D,
兒家既考試/教育/工作等等既制度係咩人制定丫?
你係制定D制度既果堆人會唔會制定D 對自己/自己生出黎下一代無優勢既制度丫?
就算有都係好好好小部分既人囉, 所以制度就一定唔公平嫁啦

張圖唔太岩(因為dse的確有考緊入大學既共通能力例如中英文)
但真正屌dse其實係屌緊

評分制度差(搵堆日校老師返完學累到on99之後改卷，仲要逐份計錢搞到班老師想拿拿林改哂佢)

評分準則差(中文閱讀之類)

不公平性(有d補習老師係考評局做過,變相比拼鬥補習補得多)

測埋d on9能力(通識測寫字速度on99)

等等，其他你地補充

中英數通 文理商 VA DT
你唔叻既科要求你合格
你自己可以選擇你叻既科黎讀
文理商都cover唔到你強項咁你仲想要一把咩尺去量度你？

agger
考試衰左唔好賴制度
個社會個玩法就係咁

agger

考試制度唔公平個位係考生起跑線唔同
一個窮撚同一個有錢仔
佢地由細到大接受到嘅資源已經唔同
你老豆老母係教授/工程師/律師定清潔工已經決定左你嘅將來
就算父母唔識教，咪俾錢你去補習
換言之成個考試制度就係令有錢人繼續有錢、中產繼續中產、窮撚做成一世窮撚

其實有咁多方法入U仲想點
出國兜個圈又得
運動員又得
Asso走後門又得

其實已經又有選修科又盛
淨係講考試制度當然唔可能係完全公平，但有選修科已經盡量每人發揮自己所長，淨係用依個圖表示考試制度的確係偏激左

其實重要既會唔會係升學制度而唔係考試制度

係個薪酬問題

如果醫生同醫院既清潔呀姐一樣人工，同樣受尊重，根本唔會有人post呢張圖

但香港呢垃圾社會係你做到專業人士就搵到錢，搵到錢就高高在上，有班基層為香港付出就俾人白眼，地盤佬/運輸/飲食/清潔，呢d行業就俾人睇唔起，講乜撚職業無分貴賤，根本就係呃鳩d基層，等佢地唔好覺醒。

咁唔通中英文唔合格有資格讀law?公開試係一個基本能力嘅測試，即係試你識唔識行路，如果你連路都唔識行有咩資格去學跑？

假設我畫畫好有天份，點解要逼我學sin cos tan
點解我要睇朱清趙 點解自細用呢啲所謂嘅「基本」嚟評價我嘅高低同打擊我自信？而且美術科不被重視？其他科根本係我嘅弱項而唔比我入大學進修我既美術，就係因為我唔識運用sin cos tan同睇唔明背影，社會就評定我無資格進修我既美術？

即刻駁嘴

識人19分 入asso 爆四入kongU

一講多元化 就會係有錢仔天下

咪係 中文科到高中應列入選係科

仲有一講到多元化 原來d細路本身學畫畫果d無興趣 都比人迫要學 窮人傾家先可以比個仔讀到大學 咁好咩 ？ 但我建議大學著重面試多d( 但就會有大量面試班lol)

On9
呢家你講考試制度
你用搵錢做原因話要制度要咁set?
你自己諗下 講緊 「考試」 你講「搵錢」？
咁係咪我可以做到dse35分就會搵到錢？
Gpa爆4我就會搵到錢？
你知唔知有幾多人連Master都讀埋 工都搵唔到 知唔知點解？ 係因為佢剩係識讀書
然後你第1句就話個唔係制度有漏動

再者 你話你有才能一定有人欣賞？
呢家唔係有才能係會有人欣賞囉 係可以係比賽上面刷獎機器 先有u考慮收唔收佢
相比識讀書但讀唔好既人比 門檻太高啦
就好似張圖 monkey 識爬書就算爬得差都入到 但金魚呢 ?如果佢唔係游水勁得好誇張 有人會理咩

事實上呢個考試制度個問題根本係出於佢唔係為左教育 佢係要幫企業訓練工人
企業想要佢地識英文 所以英文無3就唔入得
但又唔想佢剩係識寫英文 所以中文都要有3
數學係唔想連計到d公司數都唔識而要2
真係用黎讀書既 m1m2是基礎吧
而d企業發現d學生上到黎做野個個都on99咁 唔識博轉彎 同埋唔知香港同中國發生緊咩事 讀完書就好似同世界脫軌 先叫專家搞個通識出黎

呢個制度本身就唔係為教育而出現 仲話無bug ??

邏輯謬誤，偷換概念
成日都想反駁講呢句既人係前設左識字個d就一定唔識人
現實係人地上等人個d係又識字又識人，你d唔識字個d有幾何會識到勁人

教育就係幫社會製造齒輪，你改變唔到呢個事實

Agger
識人好過識字根本係上一代垃圾老屎忽觀念
你都要有料先識到人，人地先會睇得你，而讀書係其一最直接、簡單既方法證明自己

識人好過識字係無錯嫁, 要有料先識到人咁就唔係本身識人啦,
係邊一代既觀念唔重要, 重點係你覺得兒家行緊邊一套呢?
當然, 唔識人黎講, 我同意讀書係比較大機會去表現到自己既一個方法

主流入U方式就係考試
呢個係從資源 公平性 認受性 都係較好嘅做法
你要用你嘅其他才能 自然就要好突出啦
你咩獎都冇 叫人點信你？就憑你口UpUp？

醒啦 唔好成日以為自己才華洋溢 比個DSE埋沒
你有幾多料 個考試制度或多或少都反映到出黎
唔好成日以為DSE真係好著重技巧 你有紮實嘅根基 肯定有一定嘅分數
畫畫創作叻 讀VA唔會差得去邊 我間學校有人畫到出去Russia 今年VA DSE5**
音樂掂 體育叻 咪讀番相應學科
仲有其他語言學科
你咁都可以全部賴曬落個考試制度？
你問自己出左幾多力先啦

你用個張濕鳩圖類比考試制度係白痴
動物特性係一早注定 有明確分野
叫魚爬樹絕對係荒謬

但學生能力會有？有人會注定天生係乜乜乜嘅材料？你地幾撚時天生就係條魚？
人嘅能力係千變萬化 你嘅能力隨住唔同因素 例如個人經歷 家人朋輩影響 突發事件 與趣 投入時間 現實壓力等
就當你唔叻數學 一黎你唔係完全唔知點做數 姐係爬到樹 但只係爬唔高爬唔快 二黎你肯放時間落去 肯定會有進步 但魚爬樹我諗點努力都係會死掛？

明未？醒未？你地一堆嘅批評只係你地懶惰而毫無思考下人云亦云嘅籍口
考試制度可以延續到依加 就係因為係呢個制度下 所有普通人都可以努力而見到成果
只係 天資較好 效益高 天資麻麻 咪用多D時間讀 而且亦直接同知識聯繫
學生之間只有相對性嘅差異 絕對有將勤補拙嘅空間 幾時變到唔同物種間嘅絕對差異？
比D邏輯思辯能力得唔得啊？

DSE程度你都叫曬春
DSE數學拎條2有幾難？合格分數黎炸大佬
你做好甲1 甲2拎D分 成個Section B吉左佢都仲得啊
唔好成日拎D難野就話逼人讀呢科係痴線
明明你拎基本合格分數 個堆野係可以完全唔洗理
明唔明點解要你讀D其他科 就係想你地唔好固步自封 畫地為牢 一早將自己嘅知識局限係個少少嘅知識領域到

明明呢個考試下 已經叫做比曬唔同知識接觸機會 必修又好選修都好
你有興趣 有能力專攻 最尾可以考得好
你冇興趣 用時間讀下 最尾拎合格分數
你一樣可以入U
而且更加拓闊你嘅知識廣度 甚至可以從中發掘對新嘅學科知識嘅興趣
你唔叻 比時間讀少少考個基本合格分數 專攻其他科咪得

入唔到就一定能力差
入到唔一定有能力

學育既本來就應該具有彈性
因才施教先係學習最好既方法
但呢個制度岩岩相反
佢唔需要你真係學識個技術
佢剩係要你識做卷就得

係 係好似你咁講只要努力就一定見到成果
但成果就係變成個d一式一樣既工人
差在質量好唔好

你識做卷咪有技術囉

你數學高分咪有數學技術囉

又係誇大其詞嘅講法
同個班話唔識考試技巧就一定炒嘅人 所以入唔到U只係唔識考試而唔係冇知識嘅一樣咁好笑

識做卷 可以唔洗學相關知識技術 WTF？
你知唔知自己講緊乜 你講係「技術」 咁我就拎數理科答你
識做數嘅 14年拎5**嘅個班
會唔識Probability？
唔了解背後複雜原理 又或者冇M1底嘅 成條b題都死左啦 冇左10分 唔洗旨意5**
你不如答我 點樣只係用Skill就搞掂？

真係好睇唔順眼你地呢種人 滿口都講到好好聽嘅說話 講到香港教育制度毫無價值 完全係百害而無一利咁
你地先入為主嘅態度 好大程度造就今日嘅結果

唔好以為我係好勁嘅人先咁講野
我出身自Band3中中學校文科人 我中四先識醒要發力讀書 中四開始浸語文 爆X 中五開始集中操埋數 中六繼續操數浸語文爆X
中五開始每日溫書 星期六日溫十幾個鐘 晚晚凌晨先訓
數學溫到我想喊 每日做幾個鐘 仲要操左近成年先有成效 呢個對我呢個文科人係好撚難受 簡直係每日活在人間煉獄 日日都係煎熬 英文由Lv1-2谷3年 日日背字睇BBC CNN VOICE TUBE SCMP The standard 我谷到考完都覺得有幾會炒
經歷好多辛酸挫敗 但咁點？起碼我努力有回報 今年DSE 準備入HKU

我一開頭同你地諗嘅野完全一樣 但經歷呢3年後 我可以以過來人身分咁講 你地呢D全部絕對都係自欺欺人嘅籍口

我數學成績好左 我嘅思維係擴闊左 唔只局限係文科到 個人真係醒左
英文好左更加唔洗解釋個好處
同埋過程中仲培養到刻苦堅毅嘅態度 我就唔信遲下踏足社會唔洗捱苦 唔洗做自己唔鐘意嘅野
我由戇戇鳩鳩貪玩變到成熟左好多
呢D絕對唔會係考試技巧掛？

仲有咩叫一式一樣嘅工人 考好試只有一個進步方法？唔好講笑啦大佬
但如果你個意思係個考試模式固定左唔變 令到所有考生一樣嘅
我倒想問番你 你想個考試朝令夕改 不斷變動 改科 改課程內容？

好簡單 你地心入面想要嘅就係自己可以成功入U 所以想要個為每個人度身訂造嘅考試模式 自己弱點唔阻住自己 自己強處就屈人地機
係咪？我講有冇錯？

你誤解我意思
我見佢話

"佢唔需要你真係學識個技術
佢剩係要你識做卷就得"

佢講到高分嘅人只係得答題技巧咁，並唔係真係識

我話返佢:你喺科高分咪代表你嗰科能力好囉，而唔係單單答題技巧

我都係答緊佢 只係廢時再另Quote 接住你講嘅就算

推下先 等班傻鳩入黎屌鳩社會埋沒佢地個丁屎咁多既才能

睇到佢地班友都想笑
佢地好多好得體嘅偉論嫁
第一頁已經有個：
教育呢就要多元化嘅 依加咁樣邊測試到
只係份SBA 你地都嘈到拆天啦 覺得阻住曬D時間
但明明人地整出黎就係唔想只係得DSE黎評核學生成績 係另一種持續評核方式

你諗下咩叫教育先啦

其實個問題就係dse作為一個總結學生能力嘅考核 但係dse卻唔能夠全面反映學生嘅才能 大多專注係中英數個啲所謂「主科」,唔好講話某啲院校點樣睇重interview同比賽成績 依家個問題係針對緊個考試制度 啲院校點樣收你唔代表個考核制度冇問題

咁dse應該要變成點先可以全面反映學生嘅才能 呢

咁有咩考核係全面而唔高成本!？ 識反對就唔該比下建議

總知大學一定要比offer佢地
佢地咁有「才華」

如果講才華 真係好有可能比讀書更係用錢就完成到 ....窮人就一定上唔到大學 因為無返興趣班 無教練專門教 講真 syllabus係應該變下 因為好多都係機械式改卷 有果個pattern就比 無就唔比分lol .....但係我建議所有科都雙評制 出問題係出d比較開放式 咁就ok 唔好比答題技巧主導 出答唔好成日同past paper咁似

知識層面上
中英數通 ： 語文 文理兼備
選修：PhyChemBio History C History Econ Bafs 一大堆科 文理商齊曬
甚至仲有倫宗 旅款 體育 音樂 VA IT 根本乜都有齊咁款
你同我講唔夠全面？
仲有呢D學科背後訓練出黎嘅相關能力簡直數之不盡 讀好文科 你想你嘅思維廣度深度 批判能力 洞察力 組織力 文筆流暢度差 都幾難
呢D全部係分數上係反映唔到 所以有班友唔深入解 就會講乜春 分數高唔代表咩 只係代表考試叻
但現實係 你要考得好就要背後呢D能力

定係你嘅指嘅唔夠全面係指非知識層面？
咁我倒想問下你 你繼續讀上去嘅係咩？知識啊
你想有咩非知識層面嘅能力 可以令你名乎其實咁繼續鑽研知識？

唔好踩到個考試模式一文不值 你地成日就先入為主覺得考試完全扭曲教育 跟住就完全唔肯嘗試同了解 一路就以表層嘅理解 不斷批評
殊不知 真正係呢場考試出力嘅人 背後佢地 所學嘅知識 所得嘅人生態度 所訓練出嘅能力 對佢地就係畢身受用 呢個就係教育

見到咁多呢D評論 係咁批評DSE扭曲教育 唔可以反映學生能力
唔講唔知 真係以為時下香港學生個個才華洋溢 人中之龍 仲要熱衷於追求學問同知識
結果被DSE浪費曬一代又一代嘅莘莘學子

去睇睇FD HD ASSO SF嘅學生啦 個個中學時期咪都係貪玩 唔想讀書 唔想咁辛苦考試而Hea爆又或者出左少少力以為自己已經盡曬力嘅人

數理勁代唔代表英文勁
諗下先講啦青 咁係咪全部勁先得呀？
如果考生隨便一樣勁都埋沒人才

教育就唔比評核？
只係講份SBA啊 學生肯認真做 會學唔到一二手資料搜集 重整剪裁抽取資料 綜合唔同資料得出客觀評論嘅能力？

你諗下香港依加嘅教育係咪令學生乜春都學唔到先再講野啦

事實上 社會冇咁多資源 大把單一方面能力勁嘅人 但邊有咁多位？單靠學科能力深度分唔到明顯高低 自然就要靠埋學科能力廣度黎揀人

更何況 HKDSE要唔同科都有 就係想學生唔好過早固步自封 畫地為牢 要學生起碼接觸下其他知識 比個知識廣度基礎 仲比個機會學生睇下會唔會對新領域知識有興趣 發掘多面人才

你學完要考試 叻嘅咪爆盡佢 唔叻嘅咪讀個合格番黎 拎條3仔4仔 唔會阻到你嫁

仲有 教育其中一個目的就係想學生日後有可以踏足社會而較少困難
你一科數理勁 語文科斷腳斷到連合格都冇
你點樣同人地交流？鬼佬問下野 聽都聽唔明啦 中學時期冇可能預視到你將來會點 會唔會考試衰左都會再學再進修 唯有當刻以考試逼你學左基本野先

dse都有打手，屌

如果真係勁既 香港d大學從來無埋沒過 中文2 三科理科5** 果d都會收 果d唔係港隊泥 港隊果d直程有d 中5就收左佢 恆隆數學獎。唔好同我講一科core 數學5**果d叫勁(雖然我無) 要人係因為你一方面勁而收你之前唔該諗下你係咪真係勁到大學唔要全而既人定要個語文廢既人 語文係社會上比數理能力重要太多 工程師唔洗同人傾 project? 講真 無論邊個國家考試都證明唔到你有能力應付大學課程 有咩國家全國唔洗考試就選到人才 ？！！ 但我都覺得syllabus同出題方式真係要改下 唔好用番十年前CE留下來果套

淨識屌 唔該比下有建設性建議呀唔該

體育勁有得用體育分

快D入黎啦 比個機會我屌醒你地班籍口多多嘅人
簡單講句 你地咪就係懶得發力溫書嘅人 誠實面對自己啦
鬧到個考試完全扭曲學習同教育咁 講到你地自己咁好學 只係生錯係香港咁喎

但又唔見你地自己會主動課餘時鑽研知識
個個咪十成十係到打機 玩電話 睇綜藝 追星 出街 睇戲 唱K
跟住成績差 DSE得幾分十幾分就係到叫曬春 不停抱怨

想笑死人咩

你呢句同就咁放低兩粒膠嘅人係冇咩分別